其實台灣的交通燈係咪弱智？

台灣真係好神奇。
科技和軍事都可以咁先進，
但交通管理就可以有咁大bugs咁多年都唔理。

可以行人路綠公仔，但車路又一齊綠公仔，
搞到d車在綠燈轉入黎行人路到得。

好似綠燈可以轉彎？

下個post可以係
其實日本的交通係咪弱智？

左轉左?
btw 睇佢哋考電單車落腳幾次都可以re過re到pass
仲話好難

日本好似冇台灣咁痴線。
台灣真係好恐佈。

應該係轉右？

其實好多地方都係咁 係香港比較有規律
如果喺嗰度土生土長自然會識睇路睇燈 同埋有共識係人讓車定車讓人先 發生意外機會又唔會特別大 只係對外來人冇咁友善

呢個真
本土都瘋狂吊政府道路設計落後
好多盲點 死位
無論行人定開車都有好大風險

日本有人過緊車就停 台灣係有人過緊啲車照攝埋黎

但台灣交通似係設計上問題，多過人的問題。

咁喺揸車嘅人嘅問題
美國加拿大都係咁
如果人行綠燈車同時都可以綠燈
但車一定要讓人行

其實係咪揸右馱就係咁
我都唔明個邏輯係點

兩邊嘅問題都大
成撚日見到啲人
又衝紅燈
又逆行
又揸上行人路咁
Cut線又唔撚打燈
見到慣曬

人嘅問題，唔讓就出事，美式仲可以紅燈右轉。英式比較好，唔使諗，紅燈一定停，綠燈一定可以行

樓主，出得國多你會發現係得香港咁撚奇怪

歐洲都係咁啦
係得香港同英國唔係啫

佢地當地人熟習左
但冇預遊客會去
好處就係車會順暢D唔會咁塞車

其實香港交通燈設計好好，無腦都識睇

其實歐美日台澳全世界都係咁, 係得香港唔係

有車就停
冇車就過

佢衝燈撞到你 責任實係佢
但命就係自己 睇通曬先好行

咪就係⋯ 有幾次差啲比啲電單車撞到

加埋紅燈右轉先好
香港等轉燈等到人都顛

紅燈右轉係咪交通燈設計上的 bugs ?
點解會允許呢個bugs存在又唔fix ?

咁不如直接用班馬線好過，唔駛等。

呢個唔係bug
係加快交通流轉
至於點解日本會讓係日本法律定明有人行就要停車等人行曬為止
台灣就規定行人優先 但視乎車主見到冇人就可以過
例如人同人之間夠位過佢就過